如果elon mark 係大陸或者香港出世會點

係香港 話要上火星比老母老婆話痴撚線，學門手藝做泥水好過，買撚左層樓供到仆街

係大陸又會點

去左小學教英文

細細個會比老豆老母叫佢咪發夢
然後呢一刻上緊連登

香港-國際電車中心

去八鄉廢車場整車

係mask

佢讀書不嬲叻 應該都搵到好多錢啦

係深水埗食大麻

又FF香港點差點差
你係有本事一早去咗外國啦
洗撚喺度上連登咩

係大陸會被人捉入精神病院。
式者老屈佢一條尋釁滋事，捉去勞改。

可能被人送去青山

係香港，會讀書再叻，都唔會搵到佢依家係美國搵到嘅錢

伊朗乜？？？Elon Musk

尋日食飯同老婆講elon musk 自學火箭火星殖民，佢叫我睇精神科醫生

DJI老闆

喺大陸會揸出租車
做一個電動出租車司機

被收割

香港大陸咪一樣有人打出國際
自己廢就廢啦係度取暖

咁馬雲會做唔到中國首富

如果香港有空間發揮洗撚去外國咩

正如鹿雲咁講，係出唔撚呢d 改變世界既天才

工程狗

講個笑話
有個大陸仔喺科大諗住造航拍機, 拍2個香港人
嗰2個香港人同佢間學校都話佢痴鳩線離佢而去
佢自己去大陸搵投資者開公司搞
結果今日MONOPOLY 咗個市場
佢就係DJI

講多個笑話
世界消防員大會, 最快滅火世界紀錄, 係由阿華田造既滅火筒
冇錯, 都係香港人造, 並且係真.香港人整
佢申請科學園被拒絕, 申請創科資助被拒絕, 去消防局DEMO個個話正但政府拒絕佢, 份文件仲要係消防署長拒批
佢心灰意冷去大陸搞展出, 大陸班消防員幫佢爭番呢啖氣
屌佢老母林鄭就叫消防處長即刻買一堆
你地早年睇到有黑警好似偷可樂咁, 嗰樽嘢就係佢地既發明

利申: 我係嗰位博士既朋友

佢咁認真同果條5毛講

被 比人抄橋 變xx寶
搞SpaceX 唔夠錢租地方放火箭

最後屈屈不得志，宇宙大爆炸

去左考高級公務員
從此過著高薪好福利
世界無tesla出現

讀mechan , 揸貨van
完

都會繼續係elon musk
根本無關出生地事 細個以為關
大個根本bullshit 係d失敗者自己嘅藉口

利申：失敗者

錢 同 改變世界
根本冇得比

Elon Reeve Musk was born on June 28, 1971, in Pretoria, Transvaal, South Africa.[15][16] His mother is Maye Musk (née Haldeman), a model and dietitian born in Saskatchewan, Canada,[17][18][19] but raised in South Africa. His father is Errol Musk, a South African electromechanical engineer, pilot, sailor, consultant and property developer.

你唔好以為新手村係邊都掂呢個世界係講天時地利人和，巴菲特自傳話自己唔係白人同男人加有個有錢老豆老母已經收左皮

其實musk出生喺第三世界國家：南非
之後先移民去美國
佢留喺南非既話一樣唔會有今日既成就
所以就算佢喺中國或香港出世都會移民去美國
呢啲勁人絕對唔會被佢哋既身世決定未來

MUSK

大灣區傑出青年

唱住我愛祖國
參加全國青年會議 (向左參加果個)

反正咁撚鐘意中國價值

佢老母唔係加拿大撚去到加拿大讀書乜南非強制當兵去左當兵啦屌

如果馬雲出世喺美國會點
如果習大大唔係突然要玩佢，佢將來應該搞到多啲野出嚟

認真
講做生意香港人真係唔夠中國人嚟
中國人本身一窮二白冇嘢可以輸
香港人船頭驚鬼船尾驚賊所以做生意好多時不思進取
所以香港人鍾意移民去福利國家加拿大澳洲
中國人鍾意移民美國因為生意環境好

香港唔差咁點解有本事要去外國

唔係支國好
而係港豬畏首畏尾
香港冇以前咁光彩, 係香港人既問題
真心唔好賴落去其他人身上

我位朋友真係好辛苦, 佢有段時間都想放棄, 好彩嗰時仲有啲大展覽肯俾位佢

邊個係elon mark?

有料邊到都發到圍
好心連登仔唔好再FF自己懷才不遇

所以先咁多移民撚
點知去到公屋都無得住變乞兒

樓豬窮人思維

係Mook

係must

口罩Elon

大陸咪似馬雲，不過都係用來收割

原來有啲咁嘅故事

整paypal出嚟
但香港人太保守唔肯用
破產收皮

二龍口罩?

As Vance wrote in his book Elon Musk, “The family owned one of the biggest houses in Pretoria thanks to the success of Errol’s engineering business,” a business that included “large projects such as office buildings, retail complexes, residential subdivisions, and an air force base.” Elon even admitted his father is “brilliant at engineering” despite being an overall “terrible human being.” And in an interview with Errol from 2018, British tabloid Mail on Sunday wrote, “Musk senior was a millionaire before the age of 30.”

係咪 Melody Mark 亞哥

咪諗盡辦法移民美國囉移民呢d咁小既事你唔係覺得會難到佢下嘛

Elon Musk was born to a Canadian mother and South African father and raised in Pretoria, South Africa. He briefly attended the University of Pretoria before moving to Canada when he was 17 to attend Queen's University. He transferred to the University of Pennsylvania two years later,.

佢都唔係美國出世

一個撒尿只用三秒鐘的男人，不可能出現在中國

馬克·安德森（Marc Andreessen）創辦網景（Netscape），24歲就登上《時代 Time》雜誌的封面。人類第一次見識年輕聰明的科技極客白手起家成為億萬富翁，馬克·安德森被捧成了整個時代的偶像。
1995年，馬斯克（Elon Musk）認識到互聯網將改變世界，於是去網景找實習。面試那天，馬斯克被領到大廳，讓他等着。他在網景公司的大廳盤桓一整天，最終並沒有人再理他。羞澀於自己的南非口音，他也不敢和任何人打招呼，於是默默離開。
既然無法加入互聯網公司，那就只能自己創立一家。第二年，馬斯克從史丹福大學休學，創辦Zip2，這是一家提供城市導航和餐廳指南的互聯網公司，相當於百度地圖+大眾點評。1999年被康柏（Compaq）收購，28歲的馬斯克分到了2200萬美元。
同一時間，馬化騰在深圳剛註冊好一家名叫「騰訊」的公司，OICQ（也就是後來的QQ）根本找不到盈利的途徑，但是隨着用戶增長，買服務器的開支成為巨大負擔，公司隨時都可能倒閉。
馬克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）才15歲，就讀於菲利普斯·埃克塞特中學（Phillips Exeter Academy，美國最貴最好的中學之一），編寫了一款名叫Synapse的mp3播放插件。扎克伯格把這款軟件被放上互聯網，被微軟和美國在線（AOL）驚為天人，雙方都給這位天才中學生開出100萬美元的年薪。但是馬克·扎克伯格「十動然拒」，去了哈佛。
冥冥之中都是天意。微軟和AOL，恰恰是同一時間馬克·安德森再熟悉不過的。
網景公司的瀏覽器產品一鳴驚人，引起了微軟的注意。比爾·蓋茨（Bill Gates）在每一個Windows系統中捆綁IE瀏覽器（Internet Explorer）。這樣一來，用戶一拿到新買的電腦，裏面已經有一款功能齊全的IE瀏覽器，誰還會掏錢去買網景瀏覽器呢？於是網景迅速隕落。1999年，也就是馬斯克賺到人生第一桶金的那一年，網景被AOL收購，作價42億美元。
馬克·安德森後來的創業項目都不太行，基本是做一個垮一個，但是投資卻做的風生水起，其中最成功的就是投資了哈佛輟學生馬克·扎克伯格的Facebook。

馬斯克童年優渥，但是少年時家境很差。因為家暴，媽媽帶着三個孩子輾轉到加拿大生活，一家四口擠一個小房子。直到馬斯克從Zip2賺到2200萬美元，家裏的經濟情況才第一次真正改善。
除了買下一輛奢華的邁凱倫F1跑車（美國當年僅進口了7輛），馬斯克把剩下的錢都投資於新的創業項目，，也就是後來的PayPal。這比支付寶的誕生早了整整5年。

世紀之交，納斯達克泡沫破裂，緊接着又是911恐怖襲擊，經濟一片陰霾，但是互聯網行業里的馬斯克卻順得要死。PayPal要上市了，他手裏的股票價值1.6億美元。
在賭城拉斯維加斯（Las Vegas）的硬石酒店（Hard Rock Hotel & Casino），慶祝PayPal上市的party熱鬧非凡，空氣中夾裹着酒精、電子樂和女郎的尖叫。在角落裏，馬斯克正翻看着一本又舊又破的蘇聯火箭手冊。
此時的馬斯克正被一個巨大的挑戰壓得喘不過氣——才30歲就成了億萬富翁，漫漫人生路，我要怎麼花掉財富？我要怎麼度過餘生？
世紀之交，互聯網對人類生活的改造才剛剛開始，亞馬遜剛剛闖出一點名氣，Google、阿里巴巴、騰訊、百度才剛剛成立，至於Facebook壓根還沒人想到社交網絡這麼妙的生意。但是馬斯克，作為互聯網行業最早的實踐者，已經到達了自己在這條路上的終點，從互聯網這條涓涓河流中抽身上岸。
少年成名，多少讓他產生自己無所不能的錯覺，而立之年，他的新目標是——讓人類殖民火星。
往後的悲情和榮耀都源於此。

2001年，馬斯克和新婚妻子去非洲度假，不幸感染瘧疾，差點死掉。這件事對普通人的教訓是：非洲很危險，以後別去。但是馬斯克的結論卻清新脫俗：度假很危險，不要休假。

會搞比亞迪囉

除了全身心的工作，圍繞着殖民火星的目標，他的巨額財富先後投資在：研發可回收火箭的SpaceX，造電動汽車的特斯拉Tesla，和利用太陽能發電的SolarCity。
其中，SpaceX負責送人去火星。SolarCity負責將太陽能轉化為電能（火星沒有石油）。而特斯拉承擔着在火星出行和運輸的艱巨任務。
你肯定聽過，越努力，越幸運。這一點，在馬斯克身上尤其明顯。很快，他就幸運地發現自己再也不用為怎麼花掉巨額財富煩惱——他的錢像放進碎鈔機一樣，一下就燒完了，從億萬富翁變成了向朋友借錢還信用卡的負翁。
火箭、汽車、能源，每一樣都是極度燒錢的生意，行業內的生態靜止，已經很多年沒有大的突破。就拿電動汽車來說，通用、日產、本田、大眾等巨頭都有過大手筆的研發和嘗試，但是最後都歸於沉寂。
這幾個汽車巨頭哪個不比你馬斯克更有錢？哪個不比你馬斯克更懂車？
電動車不好搞，歸根到底，瓶頸有二。第一，電池技術極度不成熟，第二，經過一百年疊代，燃油車正在最好的舒適區，成本、技術、安全性、基礎設施全部非常棒。美國頁岩開採技術後突破，大大利好石油和天然氣的探明儲量和長期價格。因此，短期內完全看不到淘汰燃油車的動力和需求。
對比一下，電池真是個嚇人的玩意。不知道是哪個特斯拉的奇葩員工，為了慶祝美國建國，把20塊電池綁在一起點燃。場面相當炸，電池像火箭一樣飛射開去。親眼見證的員工都嚇傻了眼——特斯拉正在研發的第一款車Roadster，這樣的電池一共有7000塊，如果事故起火，那就是人間地獄。
技術不成熟的另一個體現是荒唐的造價。Roadster的預算一超再超。買一台虧一台這就不用說了，馬斯克從頭到尾只是求少虧一點，別讓公司死在起跑線上。為此他還恬不知恥地把交了訂金的車主叫到一起開會，要求漲價。求錘得錘，馬斯克被媒體和客戶罵成了豬頭和騙子。
爆炸、缺錢，又是爆炸，又是缺錢，然後再爆炸，再缺錢，馬斯克的前十年基本就是這樣度過。
2008年SpaceX的前三次發射通通失敗，團隊們見證火箭當場爆炸墜毀，還有一次以為發射成功，香檳都開好了，結果工程師發現衛星沒有進預定軌道。

「這是我的一小步，人類的一大步」，說這話的是登月第一人阿姆斯特朗（Neil Armstrong），夠權威了吧？可是連他都說不看好馬斯克。
阿姆斯特朗是馬斯克小時候的英雄，也是馬斯克想投身航天業的原因之一。更可惜的是，阿姆斯特朗在2012年就去世了，沒有看到馬斯克後來的翻盤。想到自己的偶像，到死都看不上自己，鏡頭下的馬斯克哭得像個孩子。

沒人真的有空去聆聽馬斯克的悲傷，時代永遠向着新的賓客，Zip2和PayPal的榮光早就被世人翻頁了。
SpaceX 連續爆炸的同時，北京奧運會開幕。
以賣書起家的亞馬遜，推出Kindle完成了對人類閱讀徹底的數字化改造，網站的訪問量已經是零售巨頭沃爾瑪門店人流的2倍。
Facebook的訪問人數超過了Google，躋身世界前三大網站。導演大衛·芬奇（David Fincher），找來衣公子最喜歡的編劇艾倫·索金（Aaron Sorkin），準備做一部叫《社交網絡》的電影致敬新的時代偶像。
還有更宏偉的。蘋果發佈iPhone，智能手機出現，互聯網方興未艾，人類又要跑步進入移動互聯網了!
人類的科技真的有巨大進步嗎？
個人覺得。沒有。
矽谷英雄輩出，但是一代比一代保守、乏味、無趣。
彼得·蒂爾（Peter Thiel），是PayPal的另一位創始人，Facebook另一位最早期的投資者。他就這樣挖苦矽谷：我們想要會飛的汽車，你卻給我140個字符。（140個字符指Twitter）
如果把世界切割成比特世界（數字化的虛擬世界）和原子世界（物質世界）。
比特世界正在突飛猛進，30年前像磚頭一樣的大哥大如今變成了精緻美觀的iPhone。在我的口袋裏，在我們的手指間，娛樂、購物、社交、資訊空前繁榮。

你噏乜9丫？

與此同時，人類的原子世界幾乎停滯，1969年上市的波音747到今天依舊是最流行的機型。汽車和70年前沒有重要的變化。1972年之後地球人再也沒有訪問月球。我們的居住方案停滯甚至倒退，除了極度富裕的人，全球所有大城市的居民都在擁擠、舊房子、高房價之間侷促地苟活。2020年的疫情更是充分暴露，我們對抗病毒的手段其實也沒有很大的進步（還是靠隔離，再耐心等待能夠催生人體分泌抗體的疫苗）。
矽谷和北京杭州深圳的創業精神還是那麼澎湃，但是，毫無疑問。那些年，比特世界的創業太多，原子世界的創業太少。毫無客氣的說，我們對原子世界唯唯諾諾，對比特世界重拳出擊。
矽谷誕生之初的意義原本是天馬行空的想像力、開拓人類邊界的使命和創造全新行業的偉大想法。如今這裏只是在批量生產簡單應用，去取悅消費者，去迎合膚淺短視的物質主義，去誘惑人類對虛擬世界的沉迷。
當我們這代人中最聰明的大腦，全部在思考如何讓人們點擊廣告。人類的好奇心、求知慾、雄心壯志都去哪裏了？
再這樣下去，我們永遠不配飛不出這顆藍色星球。
這恰恰是馬斯克與眾不同的地方。
在他身上，我們看到曾經無比熟悉，如今異常稀缺的東西——人類對外部世界的嚮往，對宇宙的渴望，對物理世界未知的挑戰。探尋人類的命運，構思人類的未來，是文明的本源，也是我們這個物種生命力的體現。
這顯然比怎麼讓用戶多停留在我家APP，怎麼讓他們多點擊廣告，怎麼更多地賣貨，更值得讓人肅然起敬。
難道不是嗎？

《時代》雜誌上那張24歲充滿膠原蛋白的年輕臉龐再也找不到了，互聯網的大神在物理世界裏也逃不過中年、油膩、發福、禿頂的原子規律。大神最後一次引發行業大討論是在2011年，馬克·安德森在《華爾街日報》上發表文章《軟件正在「吃掉」世界》（Why Software Is Eating The World）。核心觀點是，軟件將接管經濟的大半部分。

馬克·安德森的先見之明確實高。互聯網行業的發展果然因循着馬克的判斷，用後人總結的話來說：算法、數據成為生產力。
成立之初的Facebook也是舉步維艱，用戶越來越多，但是沒法賺錢。直到發現用戶數據就是生產力。
其實，不只是Facebook，中國和美國的互聯網企業成立之初大多數都盈利困難，直到開始竊取用戶數據，深度挖掘分析，再提供個性化、高轉化的廣告，才終於找到了致富之道。
2020年，馬克·扎克伯格的個人形象完全坍塌了。
他包裝自己節儉，開本田飛度，但是買起豪宅揮金如土。除了自住的一套，四周的幾套也買了，只為保護自己的私隱，但矛盾的是，Facebook就是在用用戶的私隱賺錢啊！
想爭取中國的時候，馬克就來北京霧霾里跑步，請一位中國人給自己孩子取名字，組織全公司都讀他的書，但是當Tik Tok成為重要競爭對手，他立馬在國會游堅稱中國企業竊取技術（同時參與國會詢問的蘋果、亞馬遜、Google、微軟CEO都表示「沒有證據表明中國企業竊取技術」）。
全世界也找不到第二個名人，能同時引起美國民眾和中國民眾團結一致的反感。
馬克·扎克伯格沒有朋友。但是即使失去了世界，他還有馬克·安德森。
這些年多少股力量想把扎克伯格從CEO的位置上拿掉。但只要馬克·安德森為首的幾位鐵杆還在Facebook董事會，那就休想。
有一次Facebook的股票分拆，扎克伯格卻獲得一筆巨額股票獎勵。股東極度不滿，要求成立一個特別委員會進行調查。但是，馬克·安德森就是這個特別委員會的三名成員之一，會議中途，他偷偷拿出手機給扎克伯格發了短訊……
真是現實版的，「有內鬼，終止交易」。

和馬克比，馬斯克的每一項投資都是極度的冒險。

前些年，看着後輩的互聯網公司股價蹭蹭地往上漲，自己卻常年在破產的邊緣掙扎求生。馬斯克這樣為自己辯解：在我看來，失敗是一種選擇，如果不失敗，就說明你沒有真正的創新。
馬斯克視野很高，胸懷卻很小，人品差，又極度自傲。
比爾·蓋茨說自己不看好電動汽車做長途運輸，馬斯克就在Twitter懟蓋茨「不懂電動汽車」。鄙視貝佐斯（Jeff Bezos）的藍色起源（Blue Origin），堅稱它剽竊SpaceX，評價亞馬遜是壟斷。去年來中國參加AI大會，馬斯克還和馬雲上演了一場擊穿地板的史詩級尬聊，馬老師想和以往一樣端出一碗溫暖感人的人文雞湯，卻偏偏被馬斯克掀了桌子。
但是馬斯克最不喜歡的人肯定是馬克·扎克伯格。2016年，馬斯克為了抗議Facebook侵犯用戶私隱，讓特斯拉和SpaceX把自己的Facebook賬號註銷了。尷尬的是，SpaceX為Facebook發射兩顆衛星，但結果都爆炸了。馬斯克可聽不得別人對自己的批評，高冷地答覆，「不是還有保險嘛」。
人工智能越來越熱，扎克伯格很為Facebook的數據能力驕傲。但是馬斯克認為，AI很危險，甚至會滅亡人類。他評價扎克伯格，「小扎對AI的認知非常有限」。
最近這兩年，兩個人的關係繼續惡化，馬斯克時刻確保身邊的每一個人知道「Facebook sucks」（臉書爛透了）。每當有Facebook的負面新聞，總能看到馬斯克類似這樣的轉發和評論——「震驚！」。
只要是和馬克·扎克伯格有關的話題，矽谷鋼鐵俠瞬間變成了「推特鍵盤俠」。
什麼「沒有失敗，就沒有創新「，千萬別聽馬斯克裝逼，其實翻譯過來的意思是：哥失敗的時候是挺狼狽的，但是你們不准笑！他們互聯網公司玩的都是哥上世紀玩剩下的，Facebook為什麼不會失敗？因為全世界互聯網公司都只敢待在自己的舒適區！
的確，Google、Facebook、亞馬遜、阿里、騰訊偶爾也會遇到挑戰，彼此是有那麼一點點競爭，除了桃色，偶爾也出幾個正正經經的負面新聞。但是，即使爭議不斷，這些帶有壟斷性質的互聯網平台從來沒有真的面臨過全面倒塌的危機。

但是，馬斯克不一樣，是實實在在的、經常性的陷入發不出工資、離破產只有幾天的窘境。
2017年，特斯拉沖產能，來到一個生死關卡，每個小時就要燒掉50萬美元。美股前100上市公司有一個做空排名，特斯拉自IPO上市以來就常年第一。
往前說，2008年更慘，外部有次貸危機，內部是火箭和電動車的各種爆炸和故障，SpaceX和特斯拉同時陷入絕境，馬斯克剩下的錢最多最多只夠救一家，沒有人覺得他可能同時帶領兩家公司走出這一劫。馬斯克把自己僅剩的一切都投了進去，口袋裏的錢不夠買三明治，連還信用卡都要向朋友借錢。
馬斯克的第二任妻子，非常擔心他猝死，因為馬斯克在半夜睡着的情況下，會爬到她身上尖叫。
面對《紐約時報》的攝像機，這位中年發福的「鋼鐵俠」脆弱、疲憊，幾乎失控，一邊哭，一邊說自己很久沒有睡個好覺，沒有社交，沒有朋友。
每當特斯拉或者SpaceX完成某項壯舉，走出一個高光時刻，以上種種委屈、苦難都會被各路文章翻出來。馬斯克常被各國作者按進鍋中，配上他經歷的苦難，然後熬出幾千碗勵志雞湯。在獻給馬斯克的讚歌里，他被敘述成單純、專注、鍥而不捨的樣子。
其實，完完全全不是。
傻白甜，是絕無可能穿越人生的詭譎和命運的拷打，到達人跡罕至之處的。能夠直面殘酷和譏諷，能夠不斷突破極限的人，往往是自私、無情、偏執、瘋狂的狠角色。
馬斯克領導下的特斯拉，每次選址建設新工廠，都會竭力榨乾當地政府最後一滴血。
當年建美國內達華州的工廠，特斯拉揮舞着增加6500個崗位的誘惑，先挑起7個州瘋狂競標。有些佯攻，有些智取，對於失業率高達14%的內達華州，馬斯克玩盡了心理學家和宮廷政客才會的手腕。在此之前，內達華州在招商引資上，從未提供過大於8900萬美元的現金，但是這一次一口氣給了特斯拉14億美元的超級大禮包。成功拿掉內達華州的First Blood.

毫無疑問，馬斯克是一位有遠見的領袖，既有無可匹敵的技術專長，同時保持對細節的極度痴迷。體現在自己身上，他撒尿只要三秒鐘——就是一直憋着，到了地方，迅速開閘，像消防水槍一樣，三秒搞定。
連自己的膀胱都要用到極致的人，怎麼可能不壓榨身邊的人。
小李子（Leonardo DiCaprio）是馬斯克在加州的鄰居，2004年出演大導演馬丁·斯科塞斯（Martin Scorsese）的《飛行家》（Aviator），在裏面飾演霍華德·休斯（Howard Hughes)，一位花花公子富二代、同時又是一位對製造大飛機極度痴迷的冒險家。
電影里休斯對一個新招聘的員工說：不管你原來的薪資是多少，我給你兩倍，現在開始，你為我工作了。
新員工很感激，說道：謝謝，我想我必須拿出雙倍的努力報答您。
休斯：雙倍？我要你四倍的努力！其實，我只是花原來一半的錢僱傭了你。哈哈哈……
和馬斯克一樣，霍華德·休斯是富二代出身、花花公子、美國名人，一度是世界最富有的人之一，痴迷於工程和機械、對天空有着偏執的嚮往。
除了無休止的工作時間、你永遠無法趕上的時間表，馬斯克和喬布斯（Steve Jobs）一樣，從不在乎你的自尊。
為他做高管和當工人，都談不上愉快。
不僅特斯拉的高管常常爆發離職潮，美國勞工部職業安全與健康管理局所訂的標準也顯示，特斯拉加州工廠從2014年到2018年的違規件數，是全美前十大車企違規事件總數的三倍。

最有創新力的人，往往是天才和魔鬼的組合。
我們到底想要什麼樣的企業家？社會能不能根據自己的臆想，捏造一個創新者的標準模板，然後用社會的條條框框扼殺掉「魔鬼」的那一部分，強行研製出一個「偉光正」的天才呢？

佢好似南非出世

這是肯定不行的。
2006年，特斯拉發佈了三步走戰略。
• 第一步，小批量的高價車，以證明電動車的可行性，即跑車Roadster；
• 第二步，有性價比的車，即Model S和Model X；
• 第三步，生產3萬美元以下、面向大眾的電動車，也就是現在的model 3
前面兩項是「賺個吆喝」，是「生產給有錢人的玩具」。只有實現了第三項，特斯拉才能成為一家真正的車企。到了model 3階段，困擾特斯拉的已經不再是技術，而在產能，即實現低成本的大規模生產。為此馬斯克早早盯上了世界工廠+基建狂魔的中國。
儘管年少成名，但馬斯克很晚才被中國熟知。2013年才第一次接受中文媒體的採訪，Elon Musk這名字有着五花八門的翻譯，直到2016年他的傳記《矽谷鋼鐵俠》出版才統一。甚至，當特斯拉想進入中國，「特斯拉」這個商標已經被一個中國人註冊，對方開價3000萬美元，死不鬆口，還擺出一副自己真的要造車的模樣……
但是，這些都不算最大的困難。眾所周知，外資車企進入中國市場要合資，且外方持股不得超過50%。馬斯克是千千萬萬個不願意。
當時中美摩擦僅僅有一點開端，馬斯克在Twitter上大談XXXX汽車貿易不公平，違反了當初加入W的承諾，然後@特朗普（Donald Trump）。
Trump很高興為馬斯克出頭。施壓後，中國在汽車業開放上鬆口。馬斯克該怎麼報答總統先生的呢？——他立刻跑到中國商談投資建廠。
Trump願意出頭干架，直接原因是讓製造業回歸美國，是make America great again。可是馬斯克卻這樣利用老人家的拳拳愛國心，而且用完即扔，真是無情。
很快，馬斯克就在上海弄堂口吃雞，在北京紫光閣和副主席聊哲學。特斯拉成為中國改革開放以來第一家100%外資控股的車企。
基建狂魔果然沒讓馬斯克失望，2019年初上海工廠在一片荒地上奠基，12個月後第一輛model 3就下線了。一片荒地，打地基，造廠房，通水電路，建配套，搭生產線，組織供應鏈，開啟機器，招聘員工，組裝整車，以上種種，12個月就完成了！

搭上中國超高效的供應鏈、超完美的市場容積，特斯拉實現了報復性的增長。一開始交付，就毫無懸念地霸佔了中國電動汽車銷量冠軍，很快又頻頻打敗燃油車成為所有整車裏的銷量冠軍。
馬斯克是第一性原理（First principle thinking）的忠實信徒。所謂第一性原理，就是捨棄條條框框，從核心目標出發，圍繞最終結果，神擋殺神，佛擋殺佛。
這就是馬斯克，目標是第一位的。原則嘛，合適的時候可以扔掉，客觀條件嘛，如果擋住了我的路，也可以被扭曲。
2020年5月，SpaceX的火箭搭載兩位美國太空人升空，這是一個重要的高光時刻。很多報道都把馬斯克吹上了天。
Ashlee Vance在彭博商業周刊（Bloomberg）發了一篇文章，Elon Musk Is the Hero America Deserves，《馬斯克是美國值得擁有的英雄》。
Ashlee Vance是馬斯克傳記的作者，文章的標題很光鮮，說馬斯克是美國英雄，但是全程都是高級黑。
當時，正是美國疫情最嚴重的時候，連歐洲都已經禁止美國人入境。美國政府終於開始強制居家隔離，特斯拉的工廠被迫關閉。但是，正如前文所說，量產是決定特斯拉生死的關鍵。
於是，馬斯克再次堅定地站在總統先生這邊，很堅定地認為疫情並不可怕，感染者數據被高估。和Trump一樣，他擁護chloroquine（氯喹，一種常用於預防瘧疾的藥物）可以治療covid-19。儘管專業的醫生已經發出足夠的警告，沒有證據證明這玩意兒有用，但是毫無疑問的是，任意使用對人體有害。
3月份，馬斯克就在Twitter預言，最晚4月底美國就會進入「0新增」的階段，疫情一點都不可怕！真實情況是，疫情不斷起伏，到現在也沒有完全趨於穩定。
其實，馬斯克罔顧事實的叫囂，真實目的只有一個：產能——這是特斯拉當下最重要最關鍵的事，美國的工廠必須馬上復工。

終於，在威脅州政府，再不允許特斯拉工廠開工，就把工廠搬到德克薩斯州去之後。馬斯克復工的願望得逞了。
這就是最矛盾也最諷刺的地方。
馬斯克為什麼痴迷移民火星？就是因為他堅信，地球會毀於瘟疫、核爆炸、彗星撞擊等極端災難。不過，當地球真的面對一場疫情災難，這位世界商業領袖、矽谷鋼鐵俠又是怎麼作為的呢？他對客觀證據視而不見，以一位科技企業家和一位超級KOL的身份，顛倒黑白，反對隔離。
熟知馬斯克的人，多有過這樣的經歷，談話中，他突然停住，經過一陣沉默，突然問對方「你覺得我瘋了嗎」。
很多人被問得無所適從，後來我們才知道。
他只是在問自己。

曾有人在美國知乎Quora上提問，「我怎樣才能與比爾·蓋茨、喬布斯、埃隆·馬斯克一樣了不起？」
馬斯克的前妻賈斯汀，寫了這樣的回答：極端的成功源於極端的性格，這是以許多其他事情為代價的。這些人和常人的世界格格不入，最終淪為別人眼中的怪咖。
同樣的回答也適用於另一個問題：為什麼中國有很多馬克，但是中國沒有馬斯克？
因為，我們不能接受極端的性格，如今名人稍微有一點點越界的言行，都會被上綱上線，扣大帽子，直到社會性死亡。
羅翔是少見的安分守己的法學老師，作為教學者的創新，在網上用通俗幽默的視頻講解艱澀專業的法學知識。怎麼看，這都是一件極好的事。但是，因為一條分享讀書感想的微博，被扣上「屁股坐歪了」，最終退出微博。
用這樣的標準數數「鋼鐵俠」馬斯克，那可不是「愛你三千遍」，該是鞭屍三千遍。

年輕人賺了錢就高調提車邁凱倫F1，用500支玫瑰花求愛，這難道不是鋪張浪費？
因為插足婚姻，被約翰尼·德普（Johnny Depp，加勒比海盜）罵「Mollusk"（無脊椎動物，和Musk的名字很像），這難道不該全網封殺？
馬斯克因為壓力太大， 有一次在直播節目上接過了主持人遞過來的大麻（當時加州已經合法化）。我的天啊！最後，利用總統施壓，卻不和建國同志的中央保持隊形，立馬去中國設廠，眼裏只有自己的企業利益！馬斯克何止是屁股坐歪了，簡直是XXXXX。

在這樣的環境下，中國所有的企業家都逐漸被逼成同一個模樣，他們不能表現愛財，時刻強調自己的質樸節儉，言行保守刻板，向暴戾的網絡民意低眉順從，小心翼翼維護好一個愛國的慈善家形象。
當所有人被按壓進同一個模子，曾經的想像力、野心、願景和衝動就統統沒有了。馬斯克不是好東西，但是一生都在戰鬥。反觀我見過的很多的中國企業家，從成功的第一天起，就陽痿了。
沒有對創新型人格的寬容和鼓勵，光有對世俗成功的崇拜。等於鼓勵大家去做簡單的賺快錢的事。比特世界的創新，比原子世界的創新容易太多。尤其是這兩年，正如馬克·安德森的預言，數據成為了生產力，算法和數據正在互相餵養，依靠平台優勢互聯網巨頭足以坐享其成。
於是，你我成了被囚禁在算法和系統里的人。
周鴻禕說過，與其說馬斯克是企業家，不如說，他是一個夢想家。
什麼是夢想家？夢想是和現實是對立的，夢想家是要向現實的一切開戰的。
因為覺得NASA訂單競標不公正，馬斯克2004年就把NASA告了。因為覺得空軍或者五角大樓（美國國防部）在資金分配和訂單競爭上不合理，馬斯克動不動把聯邦政府告上法庭。
李奧納多的《飛行家》可以幫你讀懂馬斯克。但是，李奧納多的另一部電影《荷里活往事》，可以幫你讀懂中國。

《荷里活往事》有一段戲，布拉德·皮特（Brad Pitt）打敗了李小龍。李小龍的女兒很不高興，不想讓這部電影上映。在美國，這位小姐只能努力在社交網絡發聲，但是沒有贏得支持，電影正常上映。
但是在中國，這位小姐告到了「有關部門」，說電影「辱華」。由於昆汀（Quentin Tarantino）拒絕刪減，最終《荷里活往事》這部當屆奧斯卡最有趣味的電影，沒有在中國上映。
其實，昆汀一生都是李小龍的超級粉絲。電影的改編基於事實，看過電影的人會發現，李小龍被打敗，無傷大雅，不影響他的成就，和「辱華」更是沒有一丁點關係。
再者，李小龍和李小龍的女兒都是美籍華人。想來真是奇怪，一個美國人在中國控訴一個美國白人的電影侮辱了另一個美國人。於是，中國人失去了看一部好電影的機會。
一個高度循規蹈矩、不敢越雷池半步的環境是很不利於創新的，這和斷供華為晶片一樣，是西方嘗試扼住中國咽喉的方式。

原文網址：

可唔可以舉例有邊個

咪好似wiki Wong咁囉

#24 有人答左你

有時都因為好多制度 / 既有利益者 / 墨守成規既因素

所以香港年輕人好撚慘
有咩理由幾歲小朋友話儲錢為第時買樓

人類唔係應該好似普通動物要個地方住就算，人類應該激發潛能創作改變世界/進步

佢20歲先到美國，根本有料就一樣發到圍
成班係到FF 自己懷才不遇

犀利嘅咪馬雲2.0

佢哥種才華幾十年一遇
點會冇出路
何況香港點柒都唔係第三世界啦下話

老觀d啦，大陸真係無打壓科技發展
大大個DJI喺度香港唔珍惜踢人地去深圳
本來佢地可以係本土企業黎
可能大家玩得好開心好似依家富途牛牛(大陸人老細)咁大把連登仔用
依家踢左人去深圳，因為佢真係大陸野啦所以要反
如果佢唔喺大陸根本唔需要反

姜濤心諗：屌 又玩9我

DJI 故事有聽過，而且係FD個FD ...

結論 中國>香港

Elon musk出去留學嗰陣已經唔駛屋企畀錢
要搵到錢嘅點都會搵到

dji有聽過
但下面果個真係未聽過
香港呢20年證明左人才不斷流失

但你朋友算好彩
撐到最尾苦盡甘來

我覺得哩樣都係港共有份造做成
佢地就係想趕絕香港發展空間
搞到得翻地產同金融做

全方位統戰
逼香港人一定要向佢低頭/離開

同同學講佢想自己整架車 然後整架火箭 射上太空
同學心諗 你都戇撚鳩

食大麻俾狗捉
至少坐十碌

法官/教授轉哂做中國狗

呢個故事可以報比蘋果啦
不思進取嘅香港政府

呢句真呀
港共攪成
公屋就比大部分新移民
私樓就比大陸富商用假公司搶貴晒再地產商夾埋
真香港人就用大部分時間去打工租樓 買個位置生存

佢走左佬靠自己讀商科 物理學 , 之後再想讀 , 讀左2日唔讀 , 同個細佬寫軟件賺下錢

跟住整paypal 再賣出去 , 同邊到出世冇關

如果係勁嘅話洗撚去外國

吓 佢點同其他購物網鬥
如果冇中國咁封閉應該搞唔起?

做star son

係囉

快啲叫你老母搵個有錢嘅白人

唔係,香港一定冇發圍

靜係食煙

佢老豆老母都唔係窮，會送佢去外國讀中學大學，之後係果度生活，寫code再成立tsla

喺香港做得幾出色都好港共都會當你臭四
迫於無奈上支那/去外國發展

係Much

揸緊的士

香港俾人9歲入大學。佢喺香港應該都做到。當佢13歲大學畢業，依個年紀又唔返得工。咪參加下外國科技公司搞既比賽，最後移埋民，買埋樓，開埋公司。做人生贏家。

點都會移民去美國

成個PO最多人討論係個名點寫
香港始終都係俾啲文科仔搞撚死

讀完書出嚟做it狗 想創業sell idea俾支那人再俾人食住 日日上連登屌冇人賞識

佢喺香港，一樣會成功

佢自己照寫code，整咗間PayPal出嚟

成班人都弱智，、Paypal 起家，出你老母臭閪電車咩

佢喺PayPal賣咗俾人之後，咪移民去美國整Tesla囉

係大陸就會發現香港有好平嘅公屋可以租 又可以打尖上樓 正苦對支移民又多福利 洗乜搞火星移民 移黎香港偷資源就得

講多句，當時直情pretend都唔批
算啦蘋果疾支如仇，明既

Alibaba係將中國貨sell去外國，邊度有外國網有咁多咁平嘅貨
當然佢搞得咁掂一開始有國家支持

咪就係，根本佢本身都係天才，就算香港讀書一樣攞到獎學金去外國做研究

入咗青山
成日話要發明啲咩飛行號

就係終蟈唔比其他人入佢市場 如果得嘅晨早有amazon can, ebay果d, 百度 qq都唔會出現

0歲：
Elon 出生了
他的爸爸是個工程師
媽媽是一位營養師
這樣的家庭在香港稱不上十分出色
大概只比普通中產好一點
但比起連登那群可憐蟲
已經好到不知那裏去了

3歲：
Elon 上幼稚園了
老師問Elon 和他的同學將來要做甚麼
Elon說 香港夜空看不到星星
想搬去火星居住
做太空人
老師聽罷 笑到失禁了
但還不忘稱讚Elon 有大志

6歲：
Elon上了一所不錯的小學
他在幼稚園時已被發現有着比同齡小朋友高出很多的智慧和眼界
對Elon 來講
小學入學試就跟他在家裡搗弄玩具般輕鬆

10歲：
Elon 在小學很難受
雖然此時他的數學能力不輸比中一學生
但因不善溝通 被同學孤立
老師也懶得理這一個沒趣的小孩
反正Elon 成績不錯 能交差就好
Elon 只能繼續孤獨地生活著
同學都在玩抖音的時候
他已經在家用電腦學會了編程

13歲：
Elon 在小學畢業 入讀了普通中學
被孤立的情況沒有改善
反而因為他突出的智慧和成績
被同學標籤為書呆子 毒撚
更對他惡言相向
他的老師再次因為Elon 學業上的自覺而選擇忽略他
也覺得這孤僻的小子令課堂氣氛失色不少
但Elon 對強烈的競爭氣氛並沒有太大感覺
也不覺得自己是班上的贏家
此時的他 已經認真立志要在大學讀物理

16歲：
Elon 高中成績強差人意
大概是受到中文通識等等文科的智障作答框架影響
令他除了物理 數學滿分外
其他科目都徘徊在fail的邊緣
老師知道Elon 是天才
但因為不想額外花時間為他拔尖
便一直放任他
下年考dse了 只要這小子中英文有3
基本肯定可以讀大學了 能貢獻升學率
老師心中的任務已經完成

17歲：
放榜了 Elon激烈地和老師爭執着
他拿着25分
想到中大讀science
老師卻叫他讀nursing 說是前途不錯
鬧大了 父母也勸兒子不要做science 狗
Elon 哭𠹌左 他的火星夢被逼放下了

23歲：
Elon 的溝通能力令他在大學處處碰壁
實習期間備受針對
差點就不能畢業
一直支持他的信念 就是將來那30k的連登標準月入
潛移默化下他也相信了 要是跟隨興趣讀science
肯定現在已經對著求職網站汪汪叫了吧
此時 他還是一個被嘲笑為毒撚的處男...

30歲：
Elon 正式成為魔法師
長年沒有朋友的生活令他分外孤獨
工作時的不順利 加上讀書期間的經歷
令Elon 相信自己已經被社會遺棄
他雄起膽子 上連登訴苦
卻慘遭嘲笑
不乏有人吹噓自己中學在班房和女朋友69作愛
更有連登仔叫Elon 痾尿照鏡
看得Elon 牙癢癢 卻無從反駁...

係香港 2-3個人 做startup 想搵個地方
行行地都成千蚊一個月
仲要細到放完檯同電腦就冇位

係香港讀書叻 咪就係會左去左做醫生

之後發展成點

創始人汪滔於2003年從華東師範大學退學，到香港科技大學讀電子與計算機工程學研究生課程。汪滔於2006年畢業後，與一起做畢業課題(FYP)的兩位同學共同創立大疆創新。公司最初在深圳的簡陋民房辦公，員工只有5-6人。因工作環境簡陋，無法招請專材，原本一起創業的兩位同學在兩年後也相繼離開。但汪滔沒有放棄，在2008年成功研發第一款較為成熟的直升機飛行控制系統XP3.1面市。

香港都有勁既科技
例如光纖
可能佢都會有新發明
但就一定無外國出世咁爆

證明東亞人真係好犀利
啲死左膠點唔認都好 唔同人種就係有智商上差別

邊度出世都係去左美國讀大學

Monopoly定monopolize
叫你個博士朋友教下你英文

DJI都唔識
自己google下啦

Elon mask咁既天才係香港

八成唔係讀醫就投身金融啦

再講如果佢留左南非，一樣唔會有今日咁既成就

香港呢個地方就係唔鼓勵創新

佢會真係（俾人掟）上左火星，到時唔叫Elon Musk, 叫呢度Mars

其實同樣地你都唔會預期呢啲咁爆咁成功既科創係紐倫坡出現，就算上海都唔會，城市個定位唔係搞科技就無乜好講

調返轉一個加州出世既細路想做bank做finance都會去NY啦

清 照下鏡 佢係入面

坡狗邊有allin金融
相反一樣注重科創喎

衰仔咩電動車火箭？
俾心機讀書，腳踏實地揾份寫字樓工
聽我講喇，我食鹽多過你食米

然後而家覆緊你

佢係醒目的人仲點會留在大陸/香港發展佢事業

Elon Moon

首先佢會識彈鋼琴同朗誦

Elon musk 用PayPal響朵架
Tesla同spacex係之後嘅事啦

Btw唔好以為Elon musk真係一舤風順
Tesla當年靠借federal loan救命
SpaceX都係fail左幾次
有一次仲危急到唔成功就要永久放棄

其實連登個個都係 elon mark

我全文邊粒字講Spore搞金融
個邊搞科創環境係好過香港，但樓主係講緊elon musk喎，tsla boring company SpaceX喎，你數黎睇下Spore有邊檔搞到事佢旗下但一間既水平？

Tesla唔會Elon Musk創立，佢係之後加入

*唔係

喺地盤ot緊

攞坡狗同美國比 唔好攞非洲
再講坡狗起碼會資助佢去美國發展先
港共一句叫你食自己啦柒頭

咁係樓豬用香港同美國比先喎唔關我事

佢唔係paypal響咗朵嘅話一開始做車做火箭做太陽能板都好難發達
佢本身仲要wharton畢業有牌匾

佢未做電動車之前好多人已經做緊,有幾多個成功
佢有嘅係social capital
本身有錢有network搵到investor,有咁上下network先可以撬到大公司有料嘅人同埋佢自己識好多政治家
比你開一間internet startup,當你有idea有1000萬本
有邊個係top科技公司嘅人會過嚟跟你搵食
同埋電動車太陽能吹撚咗十幾年
佢做個陣加州政府比幾撚多補貼
試下比連登仔當年係美國開廠睇下州政府會唔會宣佈補貼
佢嘅圈子就係得閒同其他tech友打下golf,同金融佬食晏,做下政治捐獻同政治家食下晚飯
決策你估佢諗得多啲定係佢比幾百萬年薪請返嚟個堆打工仔諗得多啲

另外佢第一次食正科網股,靠paypal成功已經入咗美國科技/金融人圈子
之後有本錢tesla燒錢燒到qe
qe之後市場先去試燒錢公司,係03-08年邊有咁多人會投資一間冇cashflow同earning嘅公司
好似deliveroo ubereats咁
如果2005年有得上網叫外賣,應該晨早執咗
黎智英當年做網店,執柒咗
王維基依家做得掂其中一個原因咪又係水浸所以投資者唔介意係咁燒錢去試一個將來有機會賺錢嘅business model
snap招股書講明有機會永遠賺唔到錢都炒到咁啦

人地有眼光一回事,但呢個世界做一個成功嘅sales同埋識人遠比眼光重要
做咗一間uber仲有第二間lyft
有foodpanda仲有ubereats
有眼光冇人信你唔識sell自己story
你係屋企食得蕉啦

Engine仔英文差唔好意思囉

En展唔係用英文多咩

粗口

但是馬斯克的結論卻清新脫俗：度假很危險，不要休假。

神同人諗野真係唔同啲

講多句
唔好味既
不過啲泡好堅，比傳統泡更頂得
同埋油火電火都用到

真係好撚勁 問俄佬買現成火箭覺得太貴，跟著自己起條team整

所以話香港真係好撚慘
交左比支那後淨係可以J歷史
依加仲要歷史都唔比你J

唔係俄佬唔比賣咩
火箭哩啲國防機密點會賣比人
仲要係美國人

又想話香港無希望 ???
收喇 香港其實幾好

我記得睇佢本自傳係本身想買返去改裝 跟著好似太貴
唔知有無記錯

美斯係香港就應該係阿源 太矮女都溝唔到

應該係扮用價錢大走佢 費事講得咁直

邊撚個elon mark?

寫得好清，但請更正，連登fg標準不是30k, 是50k

星之子會收皮

美國ULA現役火箭引擎都係買俄佬引掣嚟用，安全性高、平同推力大，藍圖美國都有埋。火箭同太空技術嚟講美俄合作比想像中多同埋唔係咁機密，反而美俄同歐盟係呢方面對中國係全面封殺中國係用三十年前抄俄佬嘅技術發展出嚟未來嚟太空船對接機制就係由美俄聯合制定嘅標準(發展自俄羅斯對接技術)，中國下一代太空船都會用呢個標準(佢想加入一齊玩但美俄唔比，但因為係標準係全球標準所以所有有能力嘅國家都可以用)

香港就係太多你呢啲濕鳩仔
人地篇野咁有營養就走去捉人grammar
係喇你好撚威呀IELTS 9分呀得未

可能佢會搵出其他香港人都估唔到既路, 一樣做出同而家差唔多既野

原來如此
但spacex唔係本身都有nasa技術轉讓先起到頭咩

乞緊食

香港人廢先係主因
本身DJI返左深圳頭兩年果兩個香港人都繼續有份 係玩左兩年唔得就唔再追夢 明顯係香港人性格缺憾

賣大麻
做大佬

個個連登仔都覺得自己係有Elon musk既料

有呀，佢有攞NASA funding, 當然有核心技術例如通訊、姿態控制、高度控制、操控軟件係機密野，你睇依家做到一級火箭回收得佢做到成功。但引擊、對接技術、維生系統呢相對地hardcore 嘅技術係可以大家去share 合作。

ISS 雖然分左美俄分部，俄羅斯太空人負責保養自己俄羅斯嗰part, 美國太空人都係負責保養自己嗰度，但中間系統軟硬件interface 都要大家share 技術先合作到

穿梭機同聯盟號年代，美俄雙方太空人都要學揸對方太空船，即使多數時間係自己國家太空人揸返都好，以防萬一出意外都識操作。依家Crew Dragon 2 第三次載人任務開始就會有俄羅斯太空人坐上去，都要比佢學揸

當年阿波羅-聯盟號測試計劃，兩邊太空船嘅對接機制唔同，一定要有docking adapter, 件野係蘇聯負責製造，如果美國唔比數據佢點做到？仲有雙方通訊呢？要知道大家位置同動作先對接到，必要地方就可以share 你諗下70年代仲係冷戰，冷戰都可以合作到今日然後中國就兩邊同時封殺，究竟係人問題定意識形態問題呢？

睇你個post，咪又係fg 搵唔到工
何必呢

係Moon

幾好睇

Who?

早年偷可樂係咪姐係上年有隻狗係商場入面360定唔知7仔出面偷可樂果樣野

果陣有人話過滅火筒黎以為鳩up

首先香港冇咩工程師生唔到佢出，佢老豆本身就係南非數一數二出名工程師

香港搞科研創新根本都係得啖笑
個咩陳易希廢撚到咁都可以上到位

Must

香港個環境太偏重文科，好難出到人材。

elon讀大學時想住近D學校研究,但hall 批晒比支那野種

北方D土話係必修科, 我哋香港人又識講, 獎學金elon當然係無份拎

開fin-tech公司 x. com, 因為唔係支資, 唔發牌比佢

之後死死地氣開科創公司整電動車, 有晒設計圖, 有晒技術, 整埋roadster 可以行得走得, 但因為elon唔係中国人, 只係香港人, 所以架車自然唔安全, 唔比行街

創科創投基金都唔批錢比elon. elon有個支那同學何小朋鳥,一聽個名就知佢人如其名無撚用, 讀書唔成淨係識抄功課, 但係因為佢係中国人, 創科基金自然要比佢啦.

何小朋鳥申請埋全家技術移民香港, 老豆老母一年上樓再離婚再拎多間公屋

elon山窮水盡,小朋鳥邀請elon 合作, elon 交完合作資料小朋鳥就再無聯絡
原來roadster個設計已經比小朋鳥抄左, 何小朋鳥仲拎埋大紫荊勳章, 直情係xiang gong之光

港共用人係睇關係同所謂嘅經驗，請會計師去管教育，金融佬去管醫院
再加埋d近乎無腦嘅預算, 唔死就假

做陳易希條𡃁

係香港呢個垃圾地方注重商業，唔係出唔到人才

每個地方都需要文科，只係香港係科研弱，政府理得你死，靠支那就得

的確係香港人唔識做生意 畏首畏尾

食大麻比人拉左
日日打美沙銅

DJI係賣gadget 同Tesla賣車/Space X整火箭上太空根本就係兩樣野！

咩地方出咩人
香港嘅教育係幼兒期就打破人應該有嘅夢想

香港最有錢嘅就做地產
啲老豆老母就以為買樓先發到達
但其實美國 中國最有錢嘅都係做科技

賺得多過而家10倍

比共產黨捉走左再教育

有錢做生意可能蝕晒，不如啲錢俾首期買第一層樓先，供供下十年後買多一層收租，做收租佬仲好啦

呢個好似係港英政策
廢時資源太側重一邊

呢個世界會無左tsla
現實搵個12，3k既連登仔繼續圍住700轉

要睇佢老豆老母
有父幹差好遠

個D Gates呀Zuckerberg呀Musk呀, 個個唔係有錢仔就中產黎,
拎黎香港都唔係用公屋仔比啦

不過香港雖然出唔倒呢D TOP既人, 但係香港可以令好多唔TOP既人都可以有機會頗有錢

係MARS

應該做返個普通工程佬掛

如果窮人家庭佢連大學都入唔到

國安法送中

獎學金

題外話
美國都越嚟越多人讀law同商科
個個想揾快錢搞到理科少人讀
睇吓矽谷依加靠印仔同支那人撐場

應該變三和大神

事實就係只要有料 喺邊都可以成功 只係做唔到最top嗰個姐 唔好再自欺欺人

點解攞到獎學金唔係香港做研究？
要去外國啊

加拿大澳洲大把中國移民
美國移民亦唔係你想入就入到

Elon當年想買嘅唔係民用火箭
係軍方彈道導彈
所以唔可以咁比

elon父母有錢，通常中學出外國讀書

咁當然唔得啦，軍轉民好難，過好多關卡

之前見過有張相個消防員係博士，就係嗰個？

離婚啦

誠哥後繼無人
誠哥果種global expansion唔係咁多香港人玩到

佢想買俄佬但貴到仆街
所以諗咁多錢不如自己整

因為香港市場細囉產業又單一
好似以色列咁咩
政府又支持又多創科公司

個兩位同學

整緊電動口罩

你即係話EM留係南非都會成功
去美帝做乜9?

會係一個禿頭廢中係公園捉象棋

出世就一定要成世係果度發展？

"事實就係只要有料 喺邊都可以成功"
回緊上面

睇下咩有冇家底
農村出世可能落深圳做三和大神

咪搞撚到香港人打工就叻
train咗一個又一個嘅奴工

佢根本唔會繼續香港發展

咁而家人地想做最top 咪去個最有利既地方發展
究竟你明唔明我講乜 失敗既原因只有一個 就係自己垃圾 唔好賴其他外在因素

冇補習差好遠啦

可能叻仔做緊專業人士，
不過都係做緊奴隸，
然後平平無奇咁結束一生

未必個個，
不過幾十萬個連登仔之中,有幾個有幾咁出奇?

不過可能係香港
都可能只係平凡咁過一生

你覺得係咪係囉
時勢做英雄你都無聽過？
我就唔會乜都賴外在 但完全唔關事一樣係自欺欺人

都係會成功